{
  "name": "Литература*",
  "nameEn": "Literature",
  "Questions": [
    {
      "question": "Кто написал \"Мастер и Маргарита\"?",
      "answers": [ "Борис Пастернак", "Антон Чехов", "Иван Бунин", "Михаил Булгаков" ],
      "correctAnswer": 4
    },
    {
      "question": "В каком произведении Н.В. Гоголь наделил своих героев фамилиями Держиморда, Хлопов, Земляника?",
      "answers": [ "Тарас Бульба", "Мёртвые души", "Ревизор", "Шинель" ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Какой древний жанр устного народного творчества объединяет в себе рассказ о реальных событиях и элементы фантастики?",
      "answers": [ "Предание", "Сказка", "Роман", "Легенда" ],
      "correctAnswer": 4
    },
    {
      "question": "Какой роман является самым известным произведением Дж.Р.Р. Толкина?",
      "answers": [ "Властелин колец", "Гарри Поттер", "Ночь перед Рождеством", "Марсианские хроники" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Кем был новый владелец Каштанки? (\"Каштанка\" А.П. Чехова)",
      "answers": [ "Столяром", "Одиноким писателем", "Старым помещиком", "Артистом цирка" ],
      "correctAnswer": 4
    },
    {
      "question": "Как звали профессора, проводившего операции? (\"Собачье сердце\" М.А. Булгакова)",
      "answers": [ "Иван Борменталь", "Клим Чугункин", "Филипп Преображенский", "Швондер" ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Кто написал роман \"Алиса в стране чудес\"?",
      "answers": [ "Льюис Кэрролл", "Джек Лондон", "Франц Кафка", "Эдгар Аллан По" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Эзопов язык — это",
      "answers": [ "Сравнение", "Преувеличение", "Иносказание", "Преуменьшение" ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Кто написал роман \"Бойцовский клуб\"?",
      "answers": [ "Чак Паланик", "Брет Истон Эллис", "Уильям Голдинг", "Эрнест Хемингуэй" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "М.Ю. Лермонтов на дуэли убил?",
      "answers": [ "Фрэнсис Монтгомери", "Эрнест де Барант", "Николай Мартынов", "Жорж Дантес" ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Александр Дюма написал:",
      "answers": [ "Путешествия Гулливера", "Маленький принц", "Три мушкетёра", "Унесённые ветром" ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Кто является автором романа \"Чапаев и пустота\"?",
      "answers": [ "М.Ю. Елизаров", "В.Г. Сорокин", "В.В. Набоков", "В.О. Пелевин" ],
      "correctAnswer": 4
    },
    {
      "question": "Какой роман написал Джек Лондон?",
      "answers": [ "Белый клык", "Дэвид Копперфильд", "Великий Гэтсби", "Скотный двор" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Кто является автором романа \"Лолита\"?",
      "answers": [ "Габриэль Гарсиа Маркес", "Владимир Набоков", "Эрнест Хемингуэй", "Фрэнсис Скотт Фицджеральд" ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Кто вызвал на дуэль Петра Гринёва, героя повести Александра Пушкина \"Капитанская дочка\"?",
      "answers": [ "Савельич", "Пугачёв", "Миронов", "Швабрин" ],
      "correctAnswer": 4
    },
    {
      "question": "Какой роман стал первой книгой серии о Гарри Поттере?",
      "answers": [ "Гарри Поттер и Философский камень", "Гарри Поттер и Проклятое дитя", "Гарри Поттер и Кубок огня", "Гарри Поттер и Дары смерти" ],
      "correctAnswer": 1
    }
  ]
}